1. Buka `CMD`

2. masuk ke `Drive D:/`

3. mkdir __materi__ , masuk ke folder __materi__

4. mkdir **7_method**

5. masuk ke folder **7_method**

6. buka `vscode`
>
    D:\materi\7_method> code .

 *jangan tutup CMD*

7. buat file `ForEachLoop.java`

8. tulis `code` di bawah ini

---

```java
    public class Kalkulator {

    public static void main(String[] args) {

    int angka1 = Integer.parseInt(args[0]);

    int angka2 = Integer.parseInt(args[1]);

    System.out.println(tambah(angka1, angka2));

    }

    static int tambah(int x, int y) {
    int hasil = x + y;

    return hasil;
    }

    }
```
---

9. kembali ke cmd, build file java
>
    javac Kalkulator.java

10. lihat ke dalam folder **7_method**, pastikan muncul file `Kalkulator.class`
>
    munculnya Kalkulator.class adalah proses compiling yang dilakukan oleh compiler java

11. kembali ke cmd, jalankan class java
>
    java Kalkulator 1 2


___

